女團無預警再爆引退！她嘆全球疫情肆虐 離隊後轉行當護士

日本女團NMB48近年隨著主將山本彩、渡邊美優紀等人離隊後，人氣大不如前。現在18歲的「 顏值擔當」偶像成員山本彩加，昨（28號）於大阪NMB劇場舉行個人演唱會時，突然無預警宣布離隊兼引退。她表示今後將轉行從事醫護方面工作，希望未來成為一位護士。

▲▼山本彩加於個人演唱會上，無預警宣布離隊兼引退。（圖／翻攝自山本彩加IG）

山本彩加是從2016年2月9日開始，從NMB48第5期生募集加入NMB團體，更獲力捧成為新世代主將，她表示受到武漢肺炎（COVID-19，2019新型冠狀病毒）疫情的威脅影響，希望能為與病魔搏鬥的人們出一分心力，幫得一個是一個，因而下定決心離隊。

▲山本彩加表示自己將重事醫護方面工作。（圖／翻攝自山本彩加IG）

今後山本彩加會專心學業，以從事醫護工作之路邁進。目前山本彩加退團日期未定，演唱會結束後，她也在社群平台留言感謝粉絲，並對突然宣布離隊，讓粉絲吃驚表示抱歉，NMB48為根據AKB48的概念而創立的地方性姊妹團，活動區域主要是關西大阪等地。

點解唔轉行拍av

山本彩加山本彩

好呀.....護士

都幾難得，好少會轉返做正行

本身睇好佢